% This file was created with JabRef 2.7.
% Encoding: Cp1252


@MISC{CompactSpezialITRecht,
	TITLE        = "{Change Request-Verfahren}",
	YEAR         = "2014",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 16.08.2018:
	\url{https://www.esche.de/publikationen/compact-2014/compact-spezial-it-recht-112014/7-change-request-verfahren/};"
}


@MISC{Wikipedia,
	TITLE        = "Änderungsanforderung",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 16.08.2018:
	\url{https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%84nderungsanforderung};"
}

@TECHREPORT{Bitkom,
	TITLE="{Praxishilfe Ausgewogene Vertragskonzepte - Bitkom-Empfehlungen für die Formulierung
	von IT-Projektverträgen}",
	INSTITUTION="Bitkom",
	HOWPUBLISHED = "Article",
	YEAR=2015,
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 16.08.2018:
	\url{http://www.digitalestadt.org/bitkom/org/noindex/Publikationen/2016/Leitfaden/Praxishilfe-Ausgewogene-Vertragskonzepte/Praxishilfe-Ausgewogene-Vertragskonzepte-final.pdf};"
}

@MISC{Bundesministerium,
	TITLE        = "Beschaffung",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 16.08.2018:
	\url{http://www.bescha.bund.de/DE/Beschaffung/BeschaffungsABC/node.html};"
}

@MISC{Braincourt,
	AUTHOR = "Katrin Konradi",
	TITLE        = "{Änderungsmanagement in IT-Projekten}",
	HOWPUBLISHED = "Article",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 16.08.2018:
	\url{https://www.braincourt.com/wp-content/uploads/2017/10/1311_PM_Aenderungsmanagement.pdf};"
}

@MISC{Stoltenhoff,
	AUTHOR = "Elisabeth Keller-Stoltenhoff",
	TITLE        = "{Der IT Systemvertrag, Teil 7: Leistungsänderung}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 16.08.2018:
	\url{https://www.it-recht-kanzlei.de/IT-Systemvertrag-Leistungsaenderung.html};"
}

@MISC{Leistungsaenderungen,
	TITLE        = "{Desorganisierte Change Requests / Leistungsänderungen in Projektverträgen}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 16.08.2018:
	\url{http://www.it-rechts-praxis.de/meldungen/Desorganisierte-Change-Requests-Leistungsaenderungen-in-Projektvertraegen-31};"
}
@MISC{ISO24765,
	TITLE        = "{ISO/IEC/IEEE 24765:2010}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 16.08.2018:
	\url{https://www.iso.org/obp/ui/#iso:std:iso-iec-ieee:24765:ed-1:v1:en};"
}
@MISC{ITRechtsInfoIndividualsoftware,
	TITLE        = "{Individualsoftware – Erstellung unterliegt Werkvertragsrecht}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 16.08.2018:
	\url{http://www.it-rechtsinfo.de/individualsoftware-recht/};"
}
@MISC{VerguetungWerkvertrag,
	TITLE        = "{Wie erfolgt die Vergütung beim Werkvertrag?}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 16.08.2018:
	\url{https://www.minilex.de/a/wie-erfolgt-die-verg%C3%BCtung-beim-werkvertrag};"
}
@MISC{SoftwareNutzungsrechte,
	TITLE        = "{Nutzungsrechte an Software}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 16.08.2018:
	\url{https://www.it-recht-kanzlei.de/nutzungsrechte-software.html};"
}
@MISC{Softwareentwicklungsvertrag,
	TITLE        = "{Software-Entwicklungsvertrag}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 16.08.2018:
	\url{https://www.liesegang-partner.de/mustervertraege/software-vertraege/software-entwicklungsvertrag.html};"
}
@MISC{AbnahmeSoftware,
	TITLE        = "{IT Recht Abnahme von Software}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 16.08.2018:
	\url{https://www.anwaltskanzlei-online.de/2016/11/06/it-recht-abnahme-von-software/};"
}
@MISC{AbnahmeITProjektvertrag,
	TITLE        = "{So geht das mit der Abnahme im IT-Projektvertrag}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 16.08.2018:
	\url{https://blog-it-recht.de/2016/08/31/so-geht-das-mit-der-abnahme-im-it-projektvertrag/};"
}
@MISC{Haftung,
	TITLE        = "{Haftung und Gewährleistung für Software - Mit diesen Tipps reduzieren Sie ihr Risiko als IT-Anbieter}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 16.08.2018:
	\url{https://www.thomashelbing.com/de/haftung-gewaehrleistung-fuer-software-diesen-tipps-reduzieren-risiko-it-anbieter};"
}
@MISC{jurpc,
	TITLE        = "{Rechtsnatur der Softwareüberlassung im Rahmen eines ASP-Vertrages}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 30.08.2018:
	\url{http://www.jurpc.de/jurpc/show?id=20070001};"
}

@MISC{ITIL,
	TITLE        = "{IT Infrastructure Library}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 28.08.2018:
	\url{https://de.wikipedia.org/wiki/IT_Infrastructure_Library};"
}

@MISC{EVBIT,
	TITLE        = "{EVB-IT und BVB}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 13.09.2018:
	\url{https://www.cio.bund.de/Web/DE/IT-Beschaffung/EVB-IT-und-BVB/evb-it_bvb_node.html};"
}

@MISC{EvbitEntscheidung,
	TITLE        = "{Entscheidungshilfe zur Anwendung der EVB-IT bzw. BVB}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 13.09.2018:
	\url{https://www.cio.bund.de/SharedDocs/Publikationen/DE/IT-Beschaffung/entscheidungshilfe_download.pdf?__blob=publicationFile};"
}

@MISC{EvbitAktuell,
	TITLE        = "{Aktuelle EVB-IT}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 13.09.2018:
	\url{https://www.cio.bund.de/Web/DE/IT-Beschaffung/EVB-IT-und-BVB/Aktuelle_EVB-IT/aktuelle_evb_it_node.html#doc4623280bodyText10};"
}

@MISC{EvbitAGB,
	TITLE        = "{EVB-IT Erstellungs-AGB}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 13.09.2018:
	\url{https://www.cio.bund.de/SharedDocs/Publikationen/DE/IT-Beschaffung/EVB-IT_Vertragstypen/EVB-IT_Erstellung/evb_it_erstellung_agb_pdf_download.pdf?__blob=publicationFile};"
}

@MISC{EvbitErstellung,
	TITLE        = "{EVB-IT Erstellungsvertrag}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 13.09.2018:
	\url{https://www.cio.bund.de/SharedDocs/Publikationen/DE/IT-Beschaffung/EVB-IT_Vertragstypen/EVB-IT_Erstellung/evb_it_erstellung_vertrag_pdf_download.pdf?__blob=publicationFile};"
}

@MISC{BVBPlanung,
	TITLE        = "{Besondere Vertragsbedingungen für die Planung von DV-gestützten Verfahren (BVB-Planung)}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 13.09.2018:
	\url{https://www.cio.bund.de/SharedDocs/Publikationen/DE/IT-Beschaffung/BVB/BVB_Planung/agb_planung_pdf_download.pdf?__blob=publicationFile};"
}

@MISC{BVBPlanungsschein,
	TITLE        = "{Planungsschein}",
	HOWPUBLISHED = "Website",
	NOTE         = "Zuletzt Besucht 13.09.2018:
	\url{https://www.cio.bund.de/SharedDocs/Publikationen/DE/IT-Beschaffung/BVB/BVB_Planung/planungsschein_pdf_download.pdf?__blob=publicationFile};"
}

@BOOK{Praxishandbuch_IT-Projekte,
	AUTHOR       = "Reichenbach, Volker and Trautloft Rainer and Hennerici, Alfred and Goelitz, Ingo and Lappat, Werner and May, Gunter",
	TITLE =  "{Praxishandbuch IT-Projekte in Versicherungsunternehmen}",
	PUBLISHER    = "Verlag Versicherungswirtschaft GmbH",
	YEAR         = "2011",
	ADDRESS      = "Karlsruhe",
}

